《香港・69》原曲：《困獸・28》

《香港・69》原曲：《困獸・28》

香港・霜降・六月

行政惰懶會議廳中亂晃
當推銷這法例 政府很忙
香港會否就這一朝喪 人權安葬
中央支撐得多牽強為這陰險惡法護航

唯有萬人行上這車徑齊來扺擋
天色不豁朗 卻也未退 編織盛況
害怕明日存活得悲壯 被禁言境況
這天戰鬥風急鮮花會怒放 堅守一切價值逆光中對抗

抗劣法 反送中 走上街 卻未談陣亡 而全城去闖
很壓抑 多壓抑 撐下去 保住那點光
誰亦 很怯慌 很怯慌 也是奮勇在旁
緃未有 好結果 也在緊守這片天 對抗刀光

於今天走到鬧市說出口
尋求著對錯是否很荒謬
可記得香江的星宿
但這刻愁被擄走港人的以後
政府卻蔑賤兩手也推壓魔咒
這天這地未放手決心痛擊這惡獸
抹殺不軌陰謀
尋覓某光輝的永久

行走再乏倦不減公憤街巷留侯你與我那出口
全城敵惡法斷世間荒謬
自由被鎖死的手銬
在這天從未退守等勝利時候
縱使數字像笑話在血海亂流
某位約誓未算清面厚得拋開悔疚
暴法掀起的火頭
城內萬千的希冀 仍在手

誰要負責難預測空濛明日香港
萬千的風花處馬路雨點中綻放
盛世如幻 何日可通往 踏旅程一趟
別等到差點溺死推押敵國先聲張這結局至知不妥當

抗劣法 反送中 走上街 卻未談陣亡 而全城去闖
很壓抑 多壓抑 撐下去 保住那點光
誰亦 很怯慌 很怯慌 也是奮勇在旁
緃未有 好結果 也在緊守這片天 撐到天光

於今天走到鬧市說出口
尋求著對錯是否很荒謬
可記得香江的星宿
但這刻愁被擄走港人的以後
政府卻蔑賤兩手也推壓魔咒

這天這地未放手決心痛擊這惡獸
抹殺不軌陰謀
尋覓某光輝的永久

行走再乏倦不減公憤街巷留侯你與我那出口
全城敵惡法斷世間荒謬
別卑屈俯首於手銬
在這天從未退守等勝利時候
縱使數字像笑話在血海亂流
也許這地在劫中伏線不清污垢
為了身處的將來 明日這天空崩塌 也未想逃走

政府從不聆聽
某君從不回應
如孤行般從政
怎訴清
惶恐遺失人性

如果唔啱音或改進地方請指點。香港加油。